（寫於2009年的預言）香港慢慢變成階級社會

……

今日的香港，慢慢變成一個階級社會，父母的出身很大程度上決定了孩子能走多遠、能爬多高。

在求學或者就業的階段，已經不再是孩子之間的競爭，而是家庭與家庭之間的競爭。

沒有家庭背景的年青人，在就業市場上將會處於劣勢。

間中有一两個窮孩子的際遇特別好，有望上位，尚未成功，就已經會被主流傳媒捧到半天高，附加大大隻字勵志標題：「你打我唔沉，勤力就會有位企」、「我得你都得，香港一定得」。

然而，那是例外而非常態。今日的香港，已經是「明明（以前）得（依家）變咗唔得」。'

。

………

我以前成日講嘅「典型當個別，個別當典型」就係上面引述段落所講嘅嘢。

明明一將功成萬骨枯，但係就講到唔得係你自己問題咁。

「年輕人應該反問自己，為甚麼問人可以中六合彩，但自己卻不中。’」呢句最適合總結呢種荒謬。

其實就業第一步已經係強烈嘅不公平。
普通後生仔，畢完業面對嘅就係一個同promised future完全唔同嘅現實。

面試機會少，屎都要餓狗搶。去見果時辛苦，見果陣俾人奚落，一係就又乜test乜discussion攪4輪，見完緊張兩個星期再俾人reject之後失望。

到真係有份工請你。但係Pay又少工時又長同事又西老闆弱鳩智。

唔蝕底挨幾年跳槽，加左千幾至幾千。不過Pay都係好少工時仲長同事都係西老闆智力仲係低過正常人。

但係人都已經三十歲了。

最值錢最有活力果段時間就咁就俾人廉價咁用左。

更慘嘅係，呢啲咁嘅生活仲有三十年等緊你。

另一樣另人氣頂嘅係，個社會明明有好多錢的。

但係加人工兩千蚊啲老世都牙痛咁聲。
喂，一個月加兩千咋喎。唔係日日加喎。你班撚屌食飯開枝酒都無左啦。
但係兩千對個搵萬零兩萬嘅人，係天大嘅幫助呢。起碼開支會鬆動多啲。

有時你真係唔可以怪人地放軟手腳唔上進的。

生活除咗俾人搵笨俾人比較俾人標籤，就係面對啲高昂嘅生活成本同社會不公義。

捱完都睇唔到前路，努力黎托柒？

可恨嘅只係個前途俾人掏空左，俾要俾班撚樣指指點點話你唔勤力。

現在的富二代是不需要再睇李生做頭，搵指路明燈，只要佢哋回憶起幾年前當港資，又或者四大地產商、左翼眼中的地產霸權控制政商環境時，英資在搞甚麼，佢哋就會知道依家自己的崗位。幾年前起，英資龍頭置地、渣甸、太古、滙豐不再話事，不再運籌帷幄，而是退居二線，做地產的只做簡單被動的收租、商場業務，不再活躍起大項目和投地，做飲食、物流等非戰略性行業是可以，「傳媒」、「電訊」這些有統戰價值的行業要俾番唐人話事，做金融都唔好搞咁多投行業務，做私人銀行、企業銀行業務是可以的。所有上流人士、機構公職都由老外大班變成唐人，政治力量呢，當然也是啦。

現在中資當道，港資富二代只有一個出路，就係低調、被動和聽話，時勢唔需要性格巨星，亦唔需要你玩嘢，只要慢慢退下來，跟足現在英資角色定位就好了。所有上流活動由港人，改成新香港人主導。去馬會包房賭馬，做馬主無任歡迎，但要做馬會董事呢……嗯，要想清楚囉，其他機構也會是這樣。因為港資及港資富二代歷史責任已完成。我哋這一代紅褲子出身，相對草根的年輕人會怨，點解上流無望，上唔到位。好像對年輕人事務甚有心得的劉鳴煒公子就知道主因，因為背景強悍如他，都上唔到位。我哋這班廢青，又點上位？

加個理由

無一個指導俾同學選科，讀完出社會完全得張紙，除左神科同專科，我感覺到畢業生要面對社會而產生恐懼和失去希望

另一方面，政府的前瞻性要提高，大量打造工程界藍領階級來填補抵壘政策，但真的遲左少少

希望新生代可以有方法自救

多謝你

成個時事台得你有心睇完呢篇咁有意義既文章

一向都係階級社會, 港英年代讀書英童>港童, 做野都係under鬼佬
只係而家變左大陸人代替鬼佬個位
最話得事果班富商由英資變港資再變中資

成年人成日請讀好書就有好工 有好生活

好多新一代都用哩句作為支持讀書既動力

出到大學\出社會先知道人脈機遇先係最重要既因素

成個價值觀即刻崩潰

有ive

幾多人位於山之巔俯瞰我的疲倦

裙帶資本主義

呢篇文寫得好好，最痛苦係每日都要抵抗呢種無力感

多謝你有睇晒全部。。好難得。

我貼出黎成日，連登反應都好冷淡下…

盡下力啦 唯有
個世界有bug
越早入game優勢越多

改變只可能以靠打仗...不過邊個會想？.？

依靠

所以依家咁多學童自殺唔係無原因
因為係香港見唔到將來，依家根本唔係靠努力就可以安居樂業
你想簡簡單單有層樓？做幾十年奴隸先啦，仲要花咁多年時間供一間蝸居
唔想供樓？出面d租金又貴到死
真係覺得好絕望

revolution is the only way out

有汗出冇糧出

80後可能會
新一代鬼會咩，睇住80後咁仆法，都知道讀書無用